## Задание 5. Git и Gitlab
--- 
## Что такое Git Bash?

**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.  

***Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell.***   

 Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.  

Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.  

Git Bash обеспечивает среду командной строки, которая позволяет разработчикам взаимодействовать с репозиториями Git и выполнять различные операции, такие как клонирование репозитория, создание веток, добавление и коммит изменений, слияние веток и многое другое.  

Git Bash предоставляет удобный способ использования Git на Windows, предоставляя набор команд и синтаксис, аналогичный тому, который используется в командной строке Unix. Это позволяет пользователям, привыкшим к работе с Git в среде Unix, легко адаптироваться к использованию Git на Windows.

___

## Что делает команда git pull?

Команда **git pull** используется для получения (получения и слияния) последних изменений из удаленного репозитория Git и объединения их с текущей веткой.  

Когда вы выполняете git pull, Git извлекает последние изменения из указанного удаленного репозитория и автоматически пытается объединить их с текущей веткой.    

Это включает в себя два шага: 
- сначала выполняется команда git fetch, которая извлекает изменения из удаленного репозитория без их объединения с текущей веткой, 
- затем команда git merge или git rebase, которая выполняет фактическое объединение изменений с текущей веткой.  

Если в удаленном репозитории были внесены новые коммиты после вашего последнего обновления, git pull позволит вам получить эти коммиты и объединить их с вашей локальной веткой.   
Это обновляет вашу локальную версию проекта, чтобы она соответствовала последнему состоянию удаленного репозитория.

___

## Чем отличается git pull от git push?


**git pull**:  
  
Команда git pull используется для получения (получения и слияния) последних изменений из удаленного репозитория Git и объединения их с текущей веткой.  

Она извлекает изменения из удаленного репозитория и автоматически пытается объединить их с текущей веткой. То есть, она обновляет вашу локальную версию проекта, чтобы она соответствовала последнему состоянию удаленного репозитория.  


**git push**:  

Команда git push используется для отправки (отправки и обновления) локальных изменений ветки на удаленный репозиторий Git.  

Она передает ваши коммиты и изменения из локальной ветки в указанный удаленный репозиторий. То есть, она позволяет вам обновить удаленный репозиторий с вашими локальными изменениями.  

Итак, **основное отличие** между git pull и git push заключается в том, что git pull извлекает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с локальной веткой, в то время как git push отправляет локальные изменения ветки в удаленный репозиторий.

___

## Что такое merge request?

**Merge request** (запрос на слияние) - это функциональность, предоставляемая системами контроля версий, такими как GitLab или GitHub, которая позволяет разработчикам предложить и обсудить изменения, сделанные в ветке проекта, и запросить их слияние в основную ветку (обычно ветку "master" или "main").  

Когда разработчик закончил работу над определенной функцией, исправлением или другим набором изменений, он создает merge request.  
- В этом запросе он указывает целевую ветку, в которую хочет внести изменения, и ветку, содержащую его изменения.
- Затем команда сопровождающих, или другие разработчики, могут оценить предложенные изменения, комментировать их и предоставить обратную связь.  
- После того, как изменения прошли ревизию и получили одобрение, они могут быть слияны (merged) в целевую ветку.  

**Merge request** позволяет управлять и отслеживать изменения, внесенные в проект, и обеспечивает коллаборацию между разработчиками при внесении изменений в кодовую базу. Он также помогает предотвратить возможные конфликты и обеспечивает систематический подход к принятию и интеграции изменений в основную ветку проекта.

___

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?    

**git status**:  

Эта команда позволяет увидеть текущее состояние вашего рабочего каталога и индекса (stage) в контексте репозитория Git.           
Она показывает информацию о внесенных изменениях, добавленных и удаленных файлах, а также о состоянии ветки.   

git status помогает вам отслеживать и контролировать изменения в вашем рабочем каталоге перед фиксацией (commit) и слиянием (merge) веток.  


**git log**:  
  
 Эта команда позволяет просматривать историю коммитов в репозитории Git.  
  Она выводит список коммитов в обратном хронологическом порядке, начиная с самого последнего. git log предоставляет информацию о каждом коммите, такую как хэш коммита, автор, дата и время коммита, а также сообщение коммита.  
  
  Она также может быть настроена для вывода различных форматов и дополнительной информации, такой как изменения файлов в каждом коммите.  
  
  
  Таким образом, git status используется для отображения текущего состояния рабочего каталога и индекса, в то время как git log используется для просмотра истории коммитов в репозитории.

___

## Что такое submodule?

**Submodule** (подмодуль) в Git — это способ включить в репозиторий другой репозиторий как поддиректорий. Он позволяет вам импортировать и использовать код из другого Git-репозитория внутри своего основного проекта. Подмодуль является ссылкой на определенную версию или коммит подчиненного репозитория.  

Преимущества использования подмодулей в Git:  
- Модульность: Позволяет разделять и управлять кодом разных компонентов или модулей проекта отдельно.
- Легкое обновление: Вы можете легко обновлять подмодули до последних версий из их исходных репозиториев.
- Репозиторий как единое целое: Возможность хранить и версионировать весь код проекта, включая зависимости, в одном репозитории.  


Однако подмодули также имеют свои особенности и могут быть сложными в использовании и обслуживании, особенно в ситуациях, связанных с обновлением и синхронизацией кода подмодулей.  

Использование подмодулей в Git позволяет эффективно управлять зависимостями и интегрировать код из разных репозиториев в единое целое проекта.

___

## С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Для добавления сабмодулей в свой репозиторий в Git используется команда **"git submodule add"**.  

Вот синтаксис этой команды:  
-  git submodule add <URL_репозитория> <путь_к_подмодулю>   

где:

- <URL_репозитория>: URL-адрес репозитория, который вы хотите добавить в качестве сабмодуля.  

- <путь_к_подмодулю>: путь, по которому вы хотите разместить подмодуль в вашем репозитории.   

Это может быть относительный путь к существующей директории в вашем проекте.
